---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۵۵۲
---
# غزل شمارهٔ ۲۵۵۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>کجا باشد دورویان را میان عاشقان جایی</p></div>
<div class="m2"><p>که با صد رو طمع دارد ز روز عشق فردایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>طمع دارند و نبودشان که شاه جان کند ردشان</p></div>
<div class="m2"><p>ز آهن سازد او سدشان چو ذوالقرنین آسایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دورویی با چنان رویی پلیدی در چنان جویی</p></div>
<div class="m2"><p>چه گنجد پیش صدیقان نفاقی کارفرمایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>که بیخ بیشه جان را همه رگ‌های شیران را</p></div>
<div class="m2"><p>بداند یک به یک آن را بدیده نورافزایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بداند عاقبت‌ها را فرستد راتبت‌ها را</p></div>
<div class="m2"><p>ببخشد عافیت‌ها را به هر صدیق و یکتایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>براندازد نقابی را نماید آفتابی را</p></div>
<div class="m2"><p>دهد نوری خدایی را کند او تازه انشایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>اگر این شه دورو باشد نه آتش خلق و خو باشد</p></div>
<div class="m2"><p>برای جست و جو باشد ز فکر نفس کژپایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>دورویی او است بی‌کینه ازیرا او است آیینه</p></div>
<div class="m2"><p>ز عکس تو در آن سینه نماید کین و بدرایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>مزن پهلو به آن نوری که مانی تا ابد کوری</p></div>
<div class="m2"><p>تو با شیران مکن زوری که روباهی به سودایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>که با شیران مری کردن سگان را بشکند گردن</p></div>
<div class="m2"><p>نه مکری ماند و نی فن و نه دورویی نه صدتایی</p></div></div>